結婚禮金應該俾幾多？

就黎結婚，咁岩同女朋友商量緊俾幾多禮金，大家有咩意見？酒席錢全部我出，其他洗費大概一人一半。

簡單背景：經濟狀況還可以，唔需要供樓，月入40-50K，就30歲。女朋友阿媽唔知我搵幾多，剩係知我住私樓。

禮金簡單投票：
Like 五萬以上
Dislike 五萬以下

應該幾多先好？

今時今日仲要禮金，愚子不教

叫女方問家長

$100,001

蘋果日報

男女家人情點拆先

直接問佢老母啦
呢啲野唔到你地自己決定

利申：俾左三萬八，啲朋友十之八九都係三五萬

其實佢問左阿媽話最少要十萬...但我覺得好似太多。我阿爸嫁女都係求其好意頭收38888 個d。

我比左8萬…佢老母話小，我真係小佢老母

10萬你同佢老母關係唔好？

你老豆仲有無女可以嫁比我

好好，成曰都上去食飯，佢會特登買多d餸又煲湯又買水果，我同佢地出去食我都會請。

佢要多啲嘅咪當賣女、買斷形式full pay帶走佢個女，
以後外家有咩事、意外，都唔會再俾錢同幫手，
過時過節唔洗送禮。

咁計你仲有so

睇你overall點計wor
酒席你比哂
咁女家會唔會收番女家果邊人情？
定係你全收番？

人情女家拎返女家

如果10萬你當買賣
條女嫁比你真係喊三聲
10萬對你嚟講可能好多？
湊大個女都唔止一百萬啦

感情問題金錢糾紛一律建議分手

要睇女方或女方家長係點睇
有啲家長冇所謂 有啲當"買女"

酒席聯婚? 啲人情點計先? 女家/女家父母啲fd人情可能歸父母 仲要睇下你有幾多圍 如果好多都係嗰類父母收人情的 你就已經俾左好多...

以上心中有"數"後就同女友傾下 搵女友"試探下" or 同佢父母傾下...都係要對方父母係咩人

如果最後真係不和會點

我係想知普遍收幾多，就係唔係買賣先覺得應該係心意黎。你覺得係買賣你條女都幾慘

你冧下佢，話佢將來會多半個仔囉

冇話普遍收幾多

如果十萬再加女家人情女家收就真係唔少錢

咁肯定女朋友阿媽唔知你搵幾多？
冇直接問你啫 佢問你女朋友都知啦？
叫得10萬以上 似係知你搵幾多喎

同埋禮金 有啲收完會全數買嫁妝比個女

我下年準備結，我都係預3-5萬
不過可能結唔成

對"最小"要十萬個那"最小"兩個字真係有啲反感

睇個人能力啦 你人工40-50k 比100k唔算過份

幾圍？果度都唔少啵

結婚加加埋埋已經用左30萬再加禮金會好傷

真心唔明呢個年代仲講乜禮金 老撚鳳？
佢俾左個女你既同時你父母都俾左個仔你老婆
不如收番佢禮金啦

咪將呢句同你老婆講囉

係囉
都要睇下女家幾多圍
而家1圍都應該一萬
10圍都十萬
仲要十萬禮金
真係賣女
不過當然要睇下男女家屋企本身有唔有錢喇

過大禮拎埋啲禮金禮餅上去，回番一半拎番男家架喎，包括禮金

講真未聽過回一半禮金回男家
source?

關係好就冇所謂啦

又冇話回番一半
不過係會回番d比男家

咁你叫佢食屎

女方唔係會回雙倍or三倍禮金嘅咩

做人就唔好咁孤寒啦, 比夠十八萬啦, 你仲後生好快搵返㗎啦, 等陣你未來外母唔順超唱你成世仲慘

講真，貴。

$88000

十萬算多，因為你出埋酒席，佢仲收返女家人情
我父母比較體貼，收萬八，酒席我地出人情我地收

話咩養到個女咁大畀左你所以要收禮金嗰D，真係好on9

而家D人結左婚，多數都係一齊搬出去住建立新家庭，唔係以前同男家住照顧老爺奶奶，咁男家又何嘗唔係冇左個仔？而且，香港既男女關係，結左婚之後，到底係女家冇左個女，定係男家冇左個仔、女家多左半邊仔？

咩女家養大個女供書教學使左幾多幾多就仲好笑，咩男家個仔喺石頭爆出黎？仲要係一爆就咁大個？男家養大個仔又問邊個收返？

都仲未計，拍拖嗰陣已經或多或少養緊你個女，至少都幫你個女慳左唔知幾多飯錢娛樂錢旅行錢啦！又點計？

搵到便宜老婆邊個唔想？
都係睇你條女咩質素啦
豬豬地嘅有人要都偷笑aa制又點話

真係唔明無錢做咩要結婚
叫個女人aa制啦
唔撚肯aa飛咗條女佢啦

拎哂仲要十萬 真係賣女wo

呢個年代時勢，結婚擺酒根本就on9
莫講話禮金

禮金唔洗回一半，回禮封返封利是就得

冇話普遍幾多㗎嗰，有朋友俾3萬8，亦有朋友俾30幾萬
但其實禮金唔係女家父母全袋㗎喎，啲禮金應該係用嚟買嫁妝俾個女
正常嚟講，你俾得越多，你老婆出嫁果時就會越多金飾之類，同你關係好又識做嘅話都會買返啲金器俾你做禮物
講真依家金價都唔低，買對似樣啲嘅龍鳳鈪都要5-6萬啦
收你3萬8其實人哋要貼錢買返金器俾個女

咁你可能會話呢啲都係門面嘢，面子嘢，所以都要睇你個婚禮攪幾大規模、雙方啲家人親戚有幾保守，重視呢啲嘢啦
聽過啲有人話啲姨媽姑爹真係會好勢利，當日數下你老婆戴住幾多金器，相對以後俾咩面色你/你老婆睇咁囉

不過，金器真係有value嘅資產嚟，擺返幾年再拎金舖賣100%有錢賺，到時咪又係入返你同老婆手～

188888

禮金多數回1/10
拎999/9999尾數 長長久久

30歲樓下搵40-50K ，最好唔好結婚，過來人。
除非你老婆都同你差唔多

口講就容易

睇自己能力同外母有冇要求啦
如果太不合理都唔一定要俾足

我問我媽佢就話冇所謂
最後過大禮全包萬幾搞掂

睇你屋企環境啦

我都係諗住俾十萬算數
屋企經濟普通但都唔算大數目
其實好多時外母最後咪又係買翻金器俾個女

而家結婚就一世咩，以前古代啲女仔要守三從四德，冇可能出軌，就要俾錢買姐。而家所謂嘅結婚可能係幾年嘅事，洗咁多錢做咩

1蚊都無比

一般都俾十萬

巴打分享下你既結歷
攪咩要搵8/9萬先結得婚

邊樹鄉下

湊大個女都唔止一百萬 <-- 係咪買斷先?
以後斷關係架啦, 唔好諗住養外家

你叫人唔好當買賣, 但係明明自己就量化左呢個係交易

有樓唔洗供的話夠洗

禮金十萬，酒席六圍

原因係佢個女20歲就嫁比我，家用都係比左1年未有
外母話人地禮金比得少係因為人地廿到尾，30歲先嫁，個女仔都比左好多家用，所以禮金先收得少

88888 回番 38888

儍啦，依家話事嘅係人地老母，有d外母唔睇男方家境，總之十萬，你比唔起就過主咁嘅樣，我有朋友住公屋搵萬幾，比人地老母叫價98888，唔係老婆幫手比都結唔成婚

又話男女平等，點解男方要比禮金

點解要問？唔問可以偷雞比1000，問左就係定數。如果對方開口要你比，你咪先應承，然後到要比時，比1000蚊當無會事咪得囉。我唔信對方面皮咁厚當場屌你。

咁係個外母仆街者 同埋都要睇老婆咩質素既
如果係麥明詩我諗俾50萬都唔過分
好難一概而論既

真係當一盤生意咁計

咁咪單數尾

我調返轉講

屌你老母，我娶你個女，照顧你個女

點解仲要比錢你？比錢你就係心意，比幾多你係我決定

收禮金=認自己個女係雞

佢老母係咪以為你好有錢

唔係好似
係直情阿傻豬
十萬佢自己去銀行搶會快啲
唔該你條女公道啲保護下你啦
條女唔保你請你重新考慮結婚對象，因為佢之黎面對家人同你嘅紛爭都係會同樣態度
根本禮金呢樣嘢就唔應該存在
咩叫幫人養大個女？你試下生完唔養睇下黑警拉唔拉你？

利申：絲，我老母之前一講禮金我即刻屌到佢上天花板，唔會畀人咁壓榨我條仔

3000

比8蚊啦 8蚊又好意頭 8百萬你又比唔起 再唔係比8毫子囉

娶印度妹係收禮金，識揀梗係揀印度妹

終於有啲有建設性啲既留言

我後面講咗 唔想比無錢比就算啦
同埋講到男方都付出咁大
條女唔aa就唔好結

其實個女人有能力買樓
都同屋企人買先啦
男方無能力照顧家庭嘅為咩結婚
無經濟能力都要生小朋友？
其實個女人自己賺錢自己洗就夠啦
女人自己同屋企人買樓
啲錢又係美容護膚度 做咩要結婚？
成世人得愛情？

不過如果個女係肥婆豬西又唔同講法
應該要貼錢搵個男人娶

9999

101
301
501

啲獅子開大口外母到底諗咩
男家係一般普通人嘅話
個女跟住個俾自己阿媽榨乾榨淨嘅老公，頭果幾年仲可以有啲咩好日子過
仲有，咁壓榨人哋個仔唔通男家會唔知？
奶奶咪等個女入咗門再慢慢糟質囉
定諗住個女嫁咗出去過成點唔再關佢事，總之自己戶口多幾個零就ok

老實講啦巴打
我覺得你太好人啦
次次咩都畀咁多錢討好佢佢先會當老鳳
我都畀唔到啲咩意見你，呢家野好難收返緊黎做
但我好希望你可以多啲諗下自己條底線喺邊，同女朋友多啲傾下咩叫合理嘅要求
香港男女關係好多時好唔對等，心痛你要面對啲苛刻嘅要求
結語：唔關你畀唔畀得起事，係應唔應該畀

憑我本事食左你個女，點解要比？
屌你老母？

個女有折舊要計

咁識計數
我又真係俾左成百萬家用先嫁得出

金器你買嘅時候係連埋手工費，賣嘅時候唔計熔咗佢就算喇，幾年計未必賺

不過今時今日重戴金器真係好老土

叫你未婚妻同外家 deal 啦

個老婆娶嚟就係幫你架嘛

10 萬話多唔多話少唔少

都就嚟結婚過人世

有乜就同老婆攤開嚟講啦

如果個女人識諗嘅就知道嫁得你要幫老公架啦

呢條友全部句子都離唔開錢字
好撚正

你真係雙重標準到呢
「講到男方付出咁大」之後又可以繼續講男既要照顧家庭，要有經濟能力照顧小朋友
真係膠都廢事俾，自己反省下點解咁多負皮

十萬 佢真係當賣女

好啦我退一步，請食飯維繫關係都尚算合理，但畀禮金真係冇一忽合理
我都知你難做，咁我想問下你女朋友：究竟你覺得有禮金情況下結婚嘅話，你係佢地嘅女定係貨品？你男朋友係未來老公定買家？
第三世界人口販賣同細路女嫁畀死老野都係咁樣質舊錢ja wor？同你個case 有啲咩分別？
如果你接受到自己同第三世界嘅女仔以同樣買賣形式出嫁。。。咁好，我收皮

起碼等於首期
八十至百二左右

每個人嘅價值觀都唔同

係咁架喎
男家比8尾 女家回9尾

菲律賓

Ust 南亞仔入
人哋印度仲係玩緊女家俾禮金個男人
香港 有着數嗰時就話男女平等 冇着數嗰時就話要女權

佢屋企人應該feel到你搵唔少先開10萬

認真答 去第二到問

結乜鬼婚呀，你又唔係真係超級鍾意條女

邊個裝邊個行都未分清楚
啲老母成日以為自己個女好撚靚 唔嫁俾你都搵到個百萬富翁
過多幾年30幾歲冇人買單

對方唔貪錢
8888

對方貪錢
88888

$101

比幾多真係人人唔同 有啲唔比添睇下你能力同你有幾愛你老婆囉 比禮金我覺得係對女方既尊重黎既 話賣女買賣個啲我真係
我覺得除非你條女本身家境都唔係好 嫁妝個啲乜都冇 就開你十萬又要比酒席又返啲人情就話過份姐

鬼叫你吊人隻西咩，畀到就畀啦。日後重要見。

利申：比左十萬，回左十萬，但要比六圍酒(成8皮)

禮金唔係人情

3萬8 就真係好窮先比得出咁小
6萬8 人地女家都要買金器比個女啦
你就當你比完d禮金係比老婆囉！
如果佢話10萬 你咪問下8萬8得唔得囉
邊方話要擺酒？

又唔係咁計除非個女唔洗做野

咁你呀爸買金器買左幾多錢呀

宜家金價2萬

好奇依家呢一代唔主張搞婚宴，咁係咪唔洗買金㗎啦？如果唔洗女家買金係咪禮金可以比少d？

聽似離左應該

見過有鄰居畀人搞大左個肚, 個男仔剩係拎得出$10000
個女喊晒出黎同阿媽講對佢地唔住...禮金都拎唔起

我地唔擺
我媽應該都會買金

禮金算係象徵式俾個萬幾蚊既意頭數

一萬都唔算少啦
聽你咁講個男仔都唔慌做得野耐

唔撚柒結囉
唔通點呀

其實飾金計埋手工，點都蝕少少手工錢，反正唔擺酒連帶嘅機會都冇，折現唔會化算d咩？btw恭喜絲打

老母表示唔洗擺酒 請佢地老人家去日本旅行就得 我愛媽媽

on撚鳩，結婚係兩個人既事，關雙方父母撚事咩，一蚊都唔撚會比，酒都唔撚會擺，做撚埋啲多餘野，傻閪先比禮金，又唔撚係賣女，比錢把撚咩，唔好同我講傳統，傳你老母統，唔通你個女塊西係一手咩，比錢買n手西？

咁呢啲形式野老人家做左開心安樂咪由佢做囉
我阿姨就折現左
佢地點都鍾意送下禮既

中出搞大個肚，禮金咩嚟㗎？？

連登仔係咁

同佢老母講咁我唔撚娶,轉個頭中出即飛

報紙

一蚊都唔比 on 9
西式結婚
唔跟中式習俗
夠彊咪唔好嫁比我
條女出反去都冇人要

要收禮金都係on9

中出左會唔會貼返錢俾你娶

咁窮又未必嘅，結婚樣樣都係錢，但手緊就係㗎啦
唔通想結完婚之後幾年都捱咩

其實外母冇商量嘅人嚟咩？攞個中位數5-6萬大家開心又唔失禮人咪算囉
最多以後咪外母生日、新年果啲，樓主咪記住識做啲，做禮+封利是重手啲補返數囉
仲有成世人要對，唔使咁一舖過清人袋姐
同埋呢個年代你女友係要嫁人嘅，外母仲阻得到個女嘅咩

比碌九佢含

十萬八 都係唔結算

賣女咩 禮金

有賣女感覺 係因為係條女老母開價
而唔係因為禮金

721831

一條女平過一層樓，抵到爛

你俾五萬淨低條女夾

個個case 唔同wo條女三字頭倒貼都得啦
18歲就貴d

咪傻啦
如果個老母賣女既
擺到三十先賣得出都唔會減價

搞大個肚，$0

準備結婚
打算比36888
價我自己開 對方都無還價
唔擺酒
金器就話買兩實金或者我條女自己揀條白金鏈
唔買龍鳳鐲個d
平平地結婚
我自己覺得無必要係儀式上既嘢浪費咁多錢

留返d錢做d實際d既嘢好過

直接同佢講

賣女就10萬
嫁女就3萬8

咁35都要割喉式減價出銷啦掛

我當年8萬8

我呀媽話象徵式收少少
之後會回返比我男朋友
結左之後女都會同個男生活嫁啦
咪等如退返比個女
好彩有個好媽媽

屌，你老母咪算好
我老豆話有人要我佢要俾返錢人多謝佢

咁你老豆咪仲好
比埋錢你老公

睇死我嫁唔出又大小姐脾氣

限聚令擺乜酒

邊到你講
叫你女友打探下口風先再講
同埋問清楚要包女家幾圍酒席 禮金你地收定佢收
到時話禮金二三萬得啦
但包廿圍 你都頭痕啦

有啲阿媽收十萬
買番十幾萬金比個女

睇下佢媽平日係咩人

禮金其實係新郎出定係兩老出？
我見好多都係男方父母出，其他野就新郎出哂

睇你屋企囉
自己有能力都唔會要父母出啦

總會遇到對既人
加油呀

比條毛佢

cctvb 廣告套餐，3萬8千8

以前已經覺得俾禮金好撚怪
乜嘢年代仲賣女咁呀大佬

0

俾個參考你
嗰陣我結婚我同老公各自負責返自己屋企需要嘅酒席圍數
其他嘢主要老公俾
嗰陣啱啱買咗樓首期老公俾晒，結婚又有洗費，所以佢都冇咩錢剩
禮金俾咗38000
我屋企人買酒連買俾我啲金器計返有6,7萬
我覺得都係因應返情況
嗰陣我都有問我屋企人，佢地話又唔係等嗰幾萬蚊開飯收得多好似賣女咁
收得少又好似我好cheap咁

男女平等 禮金不了

出門入門影張相就租金器啦

傳統好似係男家父母出
但依家都冇計啦，人人做法唔同
有啲直頭係新娘自己出添

唔係話要你俾晒副身家
但女家養到個囡咁大個
賺得多咪俾多啲
賺得少咪比少啲
三個月人工最基本啦

佢開到聲要十萬 又真係唔想比
不過十皮又真係唔算多
如果伯母隨便講句 拎個意頭得嫁喇
就一定盡能力打爆佢
但都勸師兄滿足伯母算
唔係既話日後好撚多說話聽

我阿媽同家姐阿e 個d一人一條/一對龍鳯，加埋十萬左右掛，要計金器好難計

咁不如調返轉啦？
以後 女家出個地方比新婚夫婦住
男方「嫁」返入去
收返3個月人工
畢竟男家養到個仔咁大？

好老實
你一個月搵5萬
禮金俾得5萬又真係有啲少
你上lihkg問無用
啲人會話一蚊都唔應該俾

佢expect佢個女嫁左人就唔會同佢來往?

講真 心意黎姐
又唔係賣女 點解會有「多」或者「少」呢？
我大概比半個月收入左右

唔知你月入幾多
如果你話月入20-30k
咁我會話買部iphone都一萬
一萬蚊唔覺得好有心意

如果你搵十幾萬嘅
半個月人工50k唔係話唔多
但九牛一毛都唔係好覺有心意

9999999

似當你係水魚多啲喎

聽最多係 5-10萬

收順啲係 3萬8

亦有朋友 同 佢老母傾掂數 8千8

其實好睇 你未來老婆 點講數

有啲女仔覺得老母 開大口

仲會幫手俾啲 Tim

$0
有唔同意嘅搵女權傾

其實開得價唔係幾時都係開高啲，預對方還返少少價嘅咩
我諗外母可能都係想留難下樓豬啫
睇下對佢個女幾有誠意姐，應該有底線嘅
呢啲醜人一定俾外母做㗎啦～
唔通真係會因為差嗰幾萬禮金攪到個女嫁唔出咩

$101/$301/$501

搞大條女個肚先 到時仲洗俾

有男朋友了

都啊明結婚做咩要搞到咁
好似做場show咁
計錢計到頭都大
呢啲文化真係唔太認同

當年我地80000
但佢老母買咗對8萬嘅鈪俾我地
打和super

唔好擺酒
中出即飛佢求返你轉頭

其實佢哋要買要送, 點解要禮金度拎錢? 唔夠錢咪買少啲, 佢地想賀個女都應該自己出啲啦
我屋企就咩禮金都冇收, 唔想搞到賣女咁, 金器就睇老人家自己想唔想送, 有冇都冇所謂

就係你呢D做壞規矩 人話咩就做咩 自己唔識衡量架咩

咩嫁咗就唔畀家用
賣女咩成件事好難睇

你比幾多後面跟個1蚊囉

有鬆動就8萬8攞個意頭日後好相見
窄窄地就1萬8，3萬8
外母嫌3嫌4就101

咁祝你老豆快d比錢

呢d傳統真係on lun 9

攞個意頭既啫，888就夠

開始計數
過25歲 － 減20000
冇波／蘿 － 減50000 （心靈補償）
性格缺點 － 每樣減5000
雜項缺點 － 每樣減2000
行街食飯睇戲支出 － 拍拖開始每星期減1000
最後再贈伯友一句，你個女有人要已經係福份，咁都收人10皮嘢，你想個女過30都嫁唔出呀
講價最緊要係開天殺價落地還錢

大家咁話

其實都啱
你條仔啲錢啫係你啲錢

88888

唔係攞錢去衡量

係，又話女權，又話平等，講到利益關係就唔平等，佢話要收禮金，咁咪好似以前咁三妻四妾囉

我阿哥結婚 比8萬8佢外母都發曬爛渣 企硬要10萬痴撚線

女權撚快d爭取返唔收禮金啦

龜縮左去邊

難得有女明白

6萬左右差唔多

其實我梗加唔明呢個講法，咩叫畀禮金女方父母，然後佢哋會買番啲金器畀個女，38,000係佢哋仲要貼？

咁如果要買金器咁梗係佢哋自己送禮㗎啦，如果自己冇錢咪唔買，係佢哋唔捨得/冇錢送禮物畀個女。

要用禮金嚟買金器，咁咪即係個新郎自己買俾個老婆？咁點解唔索性新郎自己買，要新郎俾錢老婆父母，再由佢哋買返比自己個女？咁咪即係父母冇付出過，即係又要個女嫁得禮面，但係又唔捨得俾錢？

利申絲

癡線！香港不嬲問翻女方攞。
仲有未夠80歲咪畀飽飯女人食，
如果佢不守婦道仲自己執行家法。

莊 閒

唔係大陸先要比嘅咩，香港好似冇乜聽過，d大陸人勁狼死一要要成幾十萬，仲要有屋有車先嫁女。相比之下香港結婚簡單好多，加上好多後生又唔擺酒。

"唔係大陸先要比嘅咩"

??????????????????????????????????????

女都冇咁點算

我見我兩三對朋友結婚都只係簽紙、去旅行同成家食飯咋⋯

我叫我男朋友唔好俾太多
由細到大都冇人栽培過我
我自問自己唔值咁多

所以話 華人當個女係雞

你食開啲細路女

學識打字先

100

十萬蚊就唔好結啦 睇下邊面急d

$101,831

男人老狗唔好咁cheap 我啊哥娶人都比左幾十萬禮金

十萬可以 酒席/婚禮開支share

其實點都係蝕

700幾個仲讀緊書？

直接俾一炮過帛金啦

條女就搞左啦
唔結咪算
到時求你結

有錢另計

呢啲時候就會話要尊重傳統同長輩

拖到大肚

我搵3皮野比左48888
已經叫做收順左

10萬差唔多啦，依家d金咁貴

我 d 心意留哂喺照顧我老婆度

果時都係俾兩個月人工左右 回一半

認真，一毫子都唔洗俾

係咁威既咁咪唔好結
呢個年代仲旨意男人孭哂成頭家
啲語氣仲要老馮咁

我俾夠一百萬你係咪同女家斷絕來往
晚晚幫我洗腳做返女人既本份？

認真，嫁女憑乜嘢要收錢？

想當年我都係咁諗

你接受到第時啲小朋友跟女家姓都得架
我相信你外父好樂意添

十萬嘅話 係唔擺酒價

一般都係38888左右
叫做攞個意頭
10萬又真係大咬左d喎
擺幾多圍? 人情係咪自己袋返哂先?

呢個case講咗重點
主要係睇返搵錢能力同家境再做個平衡

一粒都唔俾

叫雞唔使錢？

對家長幾多架喎

係咪淨禮金先？過大禮果啲要幾錢？
一陣禮金$8888 但要你包女家廿圍你就失算

$0
搞大條女, 有埋嫁妝女家大床大屋名車靚勞

佢都講到好白啦，女人搵錢就為自己
其實個女人有能力買樓
都同屋企人買先啦
女人自己同屋企人買樓
啲錢又係美容護膚度 做咩要結婚？
成世人得愛情？

男人搵錢就為女人
男方無能力照顧家庭嘅為咩結婚
無經濟能力都要生小朋友？

講到尾，味又係女人結婚唔係為愛情，係為自己搵唔到錢，就搵個寄生主做寄生蟲囉

以下呢篇07年3月都市日報既讀者來函，可謂一針見血，尤其最後一段。

女性在找伴侶還是飯票？水無月

閱罷3月1日方穎君的來信，本人想到每逢有「香港女多男少，女性擇偶要求過高，令大量男性北上求偶，本港女性難以出嫁」的報道時，總換來「現代女性又叻又本事，賺錢能力高，對伴侶有要求亦無可厚非，而且經濟獨立，不一定要依靠男人才可生活，選擇單身不婚亦很正常」之類回響。
社會男女平等，女性擔任高薪厚職日多，在不可同性結婚下，女性上嫁機會減少，實屬正常。但香港女性又要平等又要傳統，職場上，自己要比男人強，強不過，就歸咎性別歧視、女性是弱勢社群；情場上，就要男人比自己強，強不過，就大罵男人質素差，不能滿足「現代女性合理擇偶要求」，陷入自相矛盾的窠臼。
每有批評香港女性擇偶要求過高，總有反駁指這些擇偶要求是如何合理與無可厚非，男人達不到標就是自身質素低，不能帶給女性幸福和保護。例如女性月入數萬，要求男人月入數萬是「合理」，因為不想「相差太遠」，更不想被「窮鬼」男伴拖累；女性月入數千，甚至無收入，要求男人月入數萬也是「合理」，因為自己已經窮，搵個男人又係窮便一齊挨苦，因為愛得你就有責任照顧你一世。
但當男人也同時提出擇偶要求，往往會換來：你鍾意個女仔既性格定係條件？／你真係真心鍾意個女仔就唔會計較條件／女人係要黎錫／女性無須為滿足男性既無理要求而做任何事(例如美容、瘦身、學烹飪)。女方又會收到閨中密友的進言：男人愛既應該是你個人／如你符合唔到要求就不愛你，咁既男人只係愛條件，也唔值得你去愛……諸如之類，難道對伴侶有要求，是女性專利嗎？
最令我費解的是為何「女性經濟獨立，不一定要靠男人才可生活」會與「女性選擇單身不嫁人亦是很正常」掛勾？是否意味女性之所以結婚，並不是因為深愛對方、認定對方是終身伴侶，而只是在無獨立經濟能力下，找個長期飯票？

好難得絲打咁唸，我既唸法同絲打差唔多，但絲打表達得比我清晰十倍。

試過喺其他壇，見到D臭八婆大大聲話「唔收禮金，邊有錢買金器送畀個女呀」，我已經覺得好唔妥。

乜撚野係「邊有錢」？唔通識呢隻佬之前，女家D人係靠光合作用維生既？送畀個女既金器(嫁妝)，唔係應該女家出既咩？有D識做既父母，直頭個女一出世就買定金器等將來做嫁妝。冇禮金就畀唔出嫁妝？即係原來嫁妝都係要男家出，女家乜都唔使付出，淨係收禮金同幾多席人情？咁生女真係好著數。

不過港式男女關係中，女方一向係基本上冇義務冇責任冇付出。要講的話，味又係講呢幾幅被

青春 <<< 男人唔係同樣付出緊？男人既青春就唔係青春？咁計的話，係咪話女仔唔拍拖，就唔使「付出」青春，就會青春長駐就會長生不老呢？

我有比你屌架 <<< 性需要淨係男人有？係的話，女人就唔好用男人床技唔得、唔夠大抽唔夠持久之類理由去提分手/離婚

黎M、M痛 <<< 根本大纜扯唔埋，係咪呢隻佬攪到你咁呀？係咪唔畀禮金就會黎M、M痛 ，有畀禮金就唔會黎M、M痛呀？

大肚生仔 <<< 你唔鐘意可以唔生，你生得就唔係全為男人，亦為自己鐘意。再講你睇下香港D出生率低成點，至好拎黎講啦。

講起大肚生仔，女人往往用呢樣野黎同所有男人計數，好多大人都會教男仔，話女仔要生仔好偉大，所以男仔要點對女仔好、對女仔乜乜物物，不論佢係咪你女朋友。如果呢D理論成立，咁係咪男仔對一個女仔好對女仔乜乜物物之後，個女仔就有責任為個男仔大肚生仔呢？

不過肯講呢D三幅被既，已經算客氣。呢D話題，D八婆通常兩句唔使就駁唔到，之後就句句都「屌你老母軟飯王」。

搞大佢個肚再飞左佢

我當年結婚十萬
實收88888 有多回禮比我

呢D位就口口聲聲中國傳統習俗，如果中國傳統習俗，係女家出大部份、甚至全部結婚使費(已知馬位、咖喱、泡菜、西方係咁，後兩者仲要係港女最愛)，你估仲會唔會咁大義懍然去悍衛中國傳統習俗？

西方國家結婚係女家出大部份使費，就「鬼佬野關我地我地中國人叉事」，嗯？咁咩gentleman瘋度咩lady first又係咪「鬼佬野關我地我地中國人叉事」？

而家呢代港女興崇韓，有D港女會話好鐘意泡菜男人成份糧畀晒老婆，話香港都應該要咁，但係泡菜結婚係女家貼大床就選擇性時運高

我都好撚怕啲人講乜食軟飯，明明個社會就應該係分工，邊個擅長咩咪做咩。

如果女搵得多過男係有問題，咁唔使男女薪酬要平等啦？啲女人負責做家務湊仔女個陣又應該要被人話廢柴？

個老公搵得錢，個老婆做少奶就幸福；老婆搵得，老公舒舒服服過日子就係廢柴？

利申平權撚，自己老母都一定係要禮金嗰啲人，我會寧願自己畀晒/唔結婚，都唔會將自己賣出去。我人生我自己負責，大家關係平等，冇話嫁定娶，結婚係建立一個新家庭，唔係嫁咗入邊個屋企。

絲打使唔使拉到咁遠呀

我本來個回應只係想講： 女家收到男家禮金後，筆錢一般係會點應用
因為見到好多巴絲都好似以為禮金係純粹外母100%落格咁
但正常情況下，啲錢大部分係用返嚟個新娘身上嘅（仆街貪錢落格外母係唔正常情況啦）
點解絲打可以拉咗去「女家捨唔捨得俾錢買嘢俾個女度」嘅結論
至於，認唔認同俾禮金，呢個禮節仲有冇需要存在就應該係另一個topic嚟，應該分返開嚟講

第二，幾時有人講過：用男家禮金買嫁妝 = 女家唔用自己錢買嫁妝
完全係兩件事嚟㗎喎
女家可以既用自己錢買嫁妝，又用男家錢再買㗎喎
兩件事係冇衝突，可以同時做㗎

第三，「3萬8買金器要貼」只係一個實際情況，假設女家拎住呢筆禮金入金行，3萬8係買唔到啲咩，一定要再額外補錢。
指出3萬8其實只係一筆小數目，當係小小心意，做唔到啲咩，更唔好講到咩賣女咁嚴重

我都支持男女平等
但好似呢兩位絲打足住一句半句段章取義，再用啲goodest logic 無限上網上線，亂咁拉埋啲嘢嚟講，然後討伐曬所有想跟傳統禮節嘅男/女嚟刷認同感，真係好令人反感

利申：
我都係絲，喺男友向我求婚嘅半年前，我以經整咗手工卡+買銀戒子同男友先求咗婚
而我媽喺我哋宣布結婚前（即傾禮金前）以經自己拎咗舊錢出嚟，買咗一人一件價值相同嘅金器俾我哋。
收到禮金後，有再買一人一件，再回返30%
夠唔夠均爭？唔使嚟屌我同我媽貪錢

100萬

1手匯豐搞掂

$99.9

比你講左先

以前就話男人娶老婆，個老婆要服侍男家父母，少機會番娘家，所以先比禮金女家老豆老母多謝佢養大個女。

而家就算結婚後，咪一樣比家用同成日番去，況且而家男女都做到經濟獨立。你養大個女，唔通人地個仔唔撚係養大的咩？

禮金多過10萬的一律建議當賣女，婚後唔駛比家用。

我都諗緊呢個問題
我父母唔需要我有覆診，但男方父母要我帶，咁算唔算照顧
我同男方家人同住，一日煮早晚餐，午餐我要返工無計，但朝早會買定俾佢地食或煮，咁算唔算服侍
一個星期都未必返到一次外家，因為奶奶會鬧佢個仔
照咁計，我值幾多禮金

其實我覆係人哋嗰句comment，唔係覆晒成你全部，令你誤會咗啦唔好意思

啲女人唔嫁咪等做老姑婆囉
大把女人經濟獨立

Exactly ,買唔起金器咪唔好買囉，講真我老婆冇嫁妝都無所謂

男人搵錢多 ---- 天經地義，唔係點養妻活兒、點畀幸福女人

女人搵錢多 ---- 現代女性經濟獨立，唔使靠男人都可以活得快樂，單身不婚亦好正常。就算要男人，都至少要都要同自己差唔多級數，做咩要揀件窮撚拖低自己生活質素

女人搵錢少 ---- 唔緊要，盡快拍拖嫁人，搵個有承擔既男人照顧你一世

男人搵錢少 ---- 打一世飛機算啦，唔好餓死老婆瘟臭屋，害左人地個女

男人賺錢養女人 ---- 天經地義，有乜特別好講？

男人賺錢但養唔起女人，公一份婆一份 ---- 要老婆同你挨，男人既錯，男人既問題

男人唔賺錢，食軟飯 ---- 男人既錯，男人既問題

乜都係男人既錯男人既問題，女人呢？永遠冇錯冇問題

有D撚樣話咩女搵錢多過男，就係男人冇叉用，仲好笑

假設男方月入固定$30000，女方做計佣sales、日薪、自僱等收入不穩定工作。

今個月，女人生意麻麻，搵$10000，咁男人搵$30000就係有叉用。

下個月，女人生意好，搵$40000，咁男人搵$30000就係冇叉用。

再下個月，女人直頭被人炒左，搵$0，咁男人搵$30000就係超級無敵終極勁有叉用。

即係原來女人越霉越折墜，男人就越有叉用。

如果大家已經唔記得過去一年我地為咩而行出嚟，為咩而憤怒，請入嚟睇下條片

【自由之歌】有個香港人無收錢整咗條咁嘅片出嚟

我朋友 係條女要求條仔比多d 話唔夠禮金 老母唔買金俾佢 佢覺得失禮 我真係屌佢老味

留名先

啱聽

$20

做齊擺酒接新娘, 就平平地一兩萬啦

外母咁貪錢

佢出幾錢嫁妝先

賣女？
你比完禮金包保個女人唔會出軌同離婚既咩
邊有買完野件貨係可以自己走返去賣家手上